求救！颱風關係自由行套票酒店無法改期

是咁的，朋友book左永安酒店加機票package16/9 - 20/9飛台灣，搭CX嘅，因為山竹嘅關係，CX已通知可以改機票。

我朋友打去永安問，佢地話機票可以改，酒店唔可以，因為係跟機票綁死左，除非等delay，佢先會按返delay日子賠償。即係可以改機票，但酒店要另外俾錢book返。

我就9成都係自己分開買，所以答唔到，有冇巴絲係旅行社做可以答到係咪一定要咁？